【颱風追擊】1722號熱帶氣旋 蘇拉 SAOLA（27W）

颱風追擊：熱帶氣旋 蘇拉
1722號熱帶氣旋 蘇拉 SAOLA(27W)
來源：越南
意義：一種罕有的珍貴動物，最近（1992年）才在越南中部一個省份發現，現已列為受保護動物。（被稱為中南大羚或武廣牛的一種生物，未知是牛一或羊）
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。

氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

～

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

綠茶留名

1722號熱帶氣旋 蘇拉 SAOLA(27W)
來源：越南
意義：一種罕有的珍貴動物，最近（1992年）才在越南中部一個省份發現，現已列為受保護動物。
（被稱為中南大羚或武廣牛的一種生物，未知是牛還是羊）

蘇拉真身

櫻花兄做埋風名介紹

航空相關問題請移玉步至以下帖文發問，將有專人為你解答

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

麻煩留言問嘢時留底
日期
時間
航班編號
出發地
目的地

你做下兩個風介紹，
上次馬sir補充卡努係大樹菠蘿覺得幾好

或者綠茶你既「風繼續吹」包埋本身個post個風名既介紹

我做下兩個風名介紹啦

其實綠茶你下兩個風名介紹夠精準的話，開下個風post果個可以直接copy黎用

我次次都好精準ga wor

咁就用完第三圈

下個係達維四世

Hko YouTube證實天鴿事後升格超颱

但天鴿份報告仲欠交緊

唔知會唔會順便將帕卡升埋做颱風呢

LM

又有新post

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 達維 Damrey (柬埔寨)
意思: 象
圖片:

2. 海葵 HaiKui (中國)
意思: 一種形狀如花朵的海洋動物

圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

手繪圖is good

J左

台長fb表示應該聽日交得功課

留名

終於到出😂

都

對比韋森特，兩個月都唔算太耐
反而之後嘅帕卡、瑪娃嘅報告唔知仲使唔使等呢

鄰國颱壇天鴿分析

我要天鴿report!

黃茅洲實測

要特別留意黃茅洲個風速唔可以直接用

香港真係超好彩

即係第二個地方食到黃茅洲個位，
都應該無咁勁
佢呢到成255km/h
假設係長洲掂到果個位應該18X左右

超強颱風天鴿(1713)

二零一七年八月的熱帶氣旋概述

打個7折都接近180

天鴿最近澳門嗰陣眼壁北側明顯比其他位弱
咁都打到澳門刷新紀錄
如果眼壁再完整啲
情況更加不能想像

屌 真係完美風暴

可惜只係南部颶，市區沒颶

咕姑圖咁撚勁

市區有颶 你死左啦

屌 星期日飛日本是咪唔洗去

算啦 掛到十好好了

天鴿報告終於出爐啦

大帽山得90km/h有啲令人意外
仲低過海馬

Lm

沙田亦令人好失望，掛到10號風球都只係得42分鐘強風，韋森特嘅時候起碼都有成晚啊
今次呢個10風球嘅持續性明顯冇其他風暴咁長，就算係長洲強風半日都冇，分分鐘比帕卡仲短，所以香港真係好好彩冇中到最強雨帶

學台長話近多20公里效果應該好唔同
香港又死好命避左一次

因為臨門先至縮風圈冧眼牆，
隔離澳門食左少少已經淪陷，
香港人應該慶幸冇乜大災難。

好命咗十九幾年

咁幾時有帕卡report

lm

應該唔多人記得帕卡

帕卡都好勁

市區其實係唔太感受到天鴿威力，十號波時佐敦尖沙咀彌敦道一帶係冇風幾靜

你個位姐，海防道以南彌敦道包大風

帕卡好叻豬囉，一個強烈熱帶風暴帶來嘅風力只係屈居於韋森特之下

不過06年果個三號仲勁過韋森特

派比市

派比安勁過韋森特咪玩

派比安好on9，林超英氣溫預測都保守過人，下沉從來33度，自從岑上台先見過預34度

既生瑜 何生亮
本身個風已經夠料做年度之星
奈何喺正天鴿之後4日打
仲要禮拜日打
註定存在感偏低

苗柏 洛克人臨門東跳無得講
但係點解卡努d風勢最後大走樣
明明增強+北跳+季候風+大風圈
d客觀條件點睇都好有利

季候風令佢長期吹偏北風，
到轉東至東南偏東已經遠離同減弱
而香港對北風唔太敏感，
其實果日大尾篤，沙洲都烈接近暴，
離島正正北風無咁多屏蔽，
呢樣同佢一樣烈風八中一既弱八都未必做到

元朗大坑渠因風暴潮水浸呢張相之前好似未見過

果日根本無傳媒care新界西北
個個都係杏花城門大埔

一 股 東 北 季 候 風 補 充 會 在 下 週 初 為 華 南 帶 來 稍 涼 的 天 氣

近20公里就會變左超強台風風壁直掃市區
分分鐘勁過溫黛

帕卡感覺上其實勁過天鴿好多，天鴿果朝係訓到自然醒起身攞手機睇原來10號風球wor，帕卡反而係比D 風雨聲嘈醒

如果照天文台劇本演今年10月應該破唔到上年26.8度嘅紀錄啦

比較意外係呢幾日轉返東風但冇明顯暖返

覺得交合呢種新圖好唔專業，冇哂經緯度，個定位又唔係一點，好似d民間氣象台咁

個d風暴icon 中心咪係一點?

不過我都認同有返d經緯度係好d

最低氣壓，理論上係得1點
超強颱風，一定係得一個旋轉中心
點，亦都係0 dimensional，所以define得愈仔細愈好

牛屎佬耕田地方又未浸到上大馬路wfc🤷‍♂️

利申西北友

當然係得一個旋轉中心，但要平衡返睇得清唔清楚，假如畫得太細而睇唔清楚可能本末倒置左

而且本身定位就有uncertainty，有幾仔細都有個極限
1-dimensional既線都係0-dimensional既點既collection

因為天鴿無咩雨，帕卡好大雨
但風係天鴿勁好多

你係新界西北真係感受到天鴿強大威力？

出面條渠瀉晒
出面風聲勁過苗柏，同帕卡差唔多

日本連食2個風

蘇拉環流唔大

雖然今日溫度低過卡努襲港個排，但個排真係凍勁多

環流大唔大點睇？有乜網可以睇
點解佢行慢左咁多 比幾日前預測？
你估31號 仲會唔會影響日本本島

邊個地方食到最應

無人島 黃茅洲

有人地方既話珠海金灣斗門澳門全境

每個機構文字報果到都有報環流大細，
好似轉緊向加行得西左所以睇起黎慢，
會有影響但應該唔會太勁有風有雨咁啦

上次扯冷空氣落黎仲要冇太陽，
今日陽光都算充足，唔同既。

真係好大分別，個日寒但今日直情有熱嘅感覺

卡努算唔算係成功打擊副高所以終於有冷空氣落黎華南?

有咁既成份 再加果日同北面氣壓差上到20hpa 都有助打開冷空氣南下通道

其實想知DP972上到20hPa，但香港俾超強副高壓住，冷空氣有冇可能南下唔到

唔會，超強副高都畀強冷空氣打返太平洋鄉下

黃茅洲入正中心，珠海氣象局個邊會唔會有得睇返進出風眼時嘅氣壓，風速序列？

應該有得搵但我唔知邊到搵
好似話最低氣壓果陣風速波動好大所以個數據先爆晒標

係咪因為副高再高壓都好，都唔會搞西伯利亞d冷高壓勁？

呢度可唔可以討論埋其他地方
上網睇話澳洲經常好天、晴空、無雨係因為比副高籠罩住（南回歸線附近）
但唔覺呢邊（北半球）夏天會咁嘅？

當然可以傾其他地方天氣
你唔好淨係睇廣東
北回歸線緯度一帶上除左華南印支半島墨西哥，其他地方都係好乾
印度高原，阿拉伯半島，北非撒哈拉沙漠 正正就係回歸線緯度一帶上既下沉區造成

廣東印支半島無好似同緯度咁變沙漠，
因為有西南氣流同熱帶氣旋
有人講過沒有颱風沒有廣東

不過颱風反而係副，有暖濕氣流先係重點，墨西哥亦同理
其實北回歸線上既小島都相對少雨多晴，因為佢地大多畀副高覆蓋，係無季候風或者一d季節氣流影響，但佢地未至於乾到勁少雨，係因為陸地面積細四面環海。
若果好遠既將來有一日日本小笠原群島至夏威夷中間唔知點解出現大片陸地，呢片陸地基於長期處於下沉區又無季候風冷暖氣流交匯好大機會變沙漠

咁講啦，南北回歸線附近都有一個長年畀副高或者乾空氣下沉控制既地方，北半球呢個位啱啱係一大片海洋
華南印支半島唔係副高長年控制既地方，我地成日講西伸東退就知
但東退極都有d位接近全年都係副高控制，不過北半球咁啱呢個位只係得小島，而南半球有澳洲大陸 （阿拉伯果邊係另一種高壓原理相似唔講太遠啦 ）

當然我地唔單止唔乾仲係同緯度最濕咁濟，因為我地啱啱處於季候風交匯帶，春季既梅雨正正係我地雨量兩大來源之一（另一個係颱風）。

南北回歸線主要係季風交匯一帶既副熱帶季風氣候或者弱版既暖濕氣候同高壓下沉帶長年支配既副熱帶乾旱氣候
我地處於季風氣候而澳洲北部處於乾旱氣候

原來係咁
有時自己好奇走去維基百科下世界各地睇佢地d氣候，用香港黎睇會覺得好奇怪，但係又唔會寫到咁詳細 （可能因為知識水平不足 ）
其實巴打d氣象知識點學番黎？

其實冇必然話冷空氣定副高邊個俾邊個打倒，都係視乎季節，秋季有內陸的背景支持，冷空氣勢力理論上會比副高強。

解釋咩係熱塔

少可高質

早兩年十一二月有大半個月湖南江西5度，華南30度，都係因為超強副高

所以話係理論上，果年12月頭仲去緊沙灘

蘇拉

「猛烈な台風」増加予測＝今世紀末、日本の南海上－気象研

日本列島の南海上からメキシコ沖にかけて帯状に延びる海域では猛烈な台風の発生数と通過数が増えるとの予測を、気象庁気象研究所が２６日発表した。
一方、海域別に見ると、猛烈な台風は日本の南からメキシコ沖で増え、東南アジア近海やオーストラリア東方海域、アフリカ南部のインド洋沖では減ることが分かった。

日本列島以南至墨西哥一帶海域會多勁野，但東南亞近海、澳洲以東、非洲對出印度洋海域會少左勁野
如果跟國際分我地係東亞，咁東南亞就單指賓印越南以南果d，咁其實呢一兩年都有少少跡象。呢兩年賓賓少左打風，就算上年厄年都係咁
若果係西太呢邊係颱風活躍帶北移，咁計我地都應該係多左風打果邊

遇上乾空氣，增強未如預期
前面係lan線留低既低海溫

Btw蘇拉=🐂+🐐

本港今日較為炎熱和非常乾燥，部分地區上升至29度或以上，相對濕度下降至40%以下

唔知今日有冇山火

痴線 新界成28度 夜晚又有時19度 好易病

唔係咁既話醫生點揾錢

login username：Saola2017
lohin password：Nago,Okinawa

人在東京留名。尋日陽光普照，完全唔似就打風
今日就全日微微雨，睇電視講個風好似比預期吹歪咗

都正過一開始，而家預計未來一兩日關東應該有雨風唔大

我想請問日本到成11月都仲有颱風算唔算少見嘅現象？ 唔該巴打先

唔算啦 西太係可以一年12個月都有風
不過如果有登陸陸地既就可能集中3-10月

日本風季啱啱11月最後機會，
若果係熱帶地區1年12個月都login到

明白晒，唔該晒抺茶巴打。

自

原來天氣咁凍都可有颱風 今次真係唔該抹茶巴打。

熱帶地區1年12個月都無凍呢回事

香港遲早都係

未至於 呂宋北部冬天都有涼意，
即使香港將來繼續變暖都唔一定完全無凍既日子，最多係個短暫，12-2月得兩三日寒冷咁

冬天慢慢變做春天秋天，長遠得番春天夏天秋天 孫子們到時好慘

我覺得係無秋天先
即係半個月就熱變凍

東京而家持續細雨

大阪落狗屎

M 6.0 - North of Franz Josef Land
2017-10-28 19:11:01 UTC
86.893°N 55.135°E
10.0 km depth

北到顯示唔到
Btw會唔會震冧冰川觸發短期海面變動

香港2017年仲有冇一百 mm 雨未落?

十一同十二月既平均總雨量係70mm

蘇拉轉溫，但今日已經30號
唔開10月下旬末直接等到1號開上旬

東 北 季 候 風 會 在 明 日 繼 續 為 華 南 帶 來 較 涼 的 天 氣 。 受 東 北 季 候 風 持 續 影 響 ， 未 來 數 天 華 南 沿 岸 地 區 普 遍 晴 朗 及 乾 燥 。 預 料 一 個 低 壓 區 會 在 本 週 後 期 為 南 海 中 至 南 部 帶 來 不 穩 定 天 氣 。
96W?

唔知係開11月上旬定達維呢

櫻花兄

本身下個風post（達維）到馬sir開
見綠茶你咁開心，11月上旬post就你開啦

昂平大老山兩個高地風速計死哂

需要死既時候就會死
次次死都好巧合

之前打風死青洲

你個野壞左啊

起雲

今朝日本新聞講呢個風一日之內（29/10 -30/10）急跌左40hpa
尋日東京都內晴朗都好撚大風
跟住日本各地都錄得入冬以來最低溫

有個風o係加拿大？

應該溫氣吧

佢係tc時期強度麻麻，但溫氣時期的確增強得好快
東京都內先有佢tc時期大風大雨再有溫氣時期乾吹大風

11月都打風？ 菲以東現低壓區稍後進入南海

報紙佬係咪認為入南海就一定關香港事
天文台會講離香港1000公里外既南海南部多多少少係因為畀行船既睇

去西貢

越南果個